---
title: >-
    شمارهٔ  ۶۱ - گلگون قبا، خونین کفن
---
# شمارهٔ  ۶۱ - گلگون قبا، خونین کفن

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>از حسرت شمع رخت، افتاده در طرف چمن</p></div>
<div class="m2"><p>یکجا صبا، یکجا خزان، یکجا گل و یکجا سمن</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>برقع ز عارض برفکن تا عالمی شیدا شود</p></div>
<div class="m2"><p>فوجی ز رو، بعضی ز مو، خلقی ز لب، من از دهن</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چون در تکلّم می‌شوی از حسرتت گم می‌کند</p></div>
<div class="m2"><p>سوسن زبان، قمری فغان، بلبل نوا، طوطی سخن</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>اندر خرامشهای تو از طرف بستان می‌فتد</p></div>
<div class="m2"><p>سرو از قد و آب از روش، رنگ از گل و حالت ز من</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ببرید خیاط ازل دو جامه بر اندام ما</p></div>
<div class="m2"><p>بهر تو گلگون قبا، وز بهر من خونین کفن</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>هر گه که بنشینی ز پا، برگرد سر می‌گرددت</p></div>
<div class="m2"><p>شمع از زمین، ماه از زمان، عقل از سر و روح از بدن</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>از وصف آن خورشید رو، پرسد صبوحی گفتمش:</p></div>
<div class="m2"><p>رخساره مه، زلفان سیه، چشمان غزال، ابرو ختن</p></div></div>